% @Package: setspace
% @Tikz: fit,angles
\textbf{Raisonner}\medskip

\begin{enumerate}
  \item Sur la \textbf{figure \no{1}} ci-dessous, le point $O$ est à égale distance des points $H$ et $K$.

        On souhaite démontrer avec le texte ci-dessous que $O$ est un point de la médiatrice du segment $[HK]$.\medskip

        Compléter \textit{sur cette feuille} la preuve suivante~:\medskip

        \begin{boiteombre}[colorPrim]
          \doublespacing
          \textbf{On sait que}~: \pointilles[2cm] = \pointilles[2cm]

          \textbf{Propriété}~: SI \pointilles

          \pointilles

          ALORS \pointilles

          \pointilles

          \textbf{On en conclut que}~: Le point $O$ est \pointilles
        \end{boiteombre}
  \item Dans cette question, on utilise la \textbf{figure \no{2}} ci-dessous.
        \begin{enumerate}
          \item Rappeler la définition de la médiatrice.
          \item Que peut-on dire de la droite $(d)$~? Expliquer la réponse.
          \item Le point $H$ est un point de $(d)$. Que peut-on affirmer pour $H$~? Justifier la réponse.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}



\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[rotate=-10,scale=0.8]
      \coordinate[label=above:$O$] (O) at (0, 0);
      \coordinate[label=left:$H$] (H) at (-120:5cm);
      \coordinate[label=right:$K$] (K) at (-70:5cm);
      \draw[thick] (H) node[cross=2pt] {} -- (K) node[cross=2pt] {};
      \draw[dashed] (H) -- (O) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {/\!/}
      -- (K) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {/\!/};
      \node[inner sep=5mm,rounded corners, draw, label={above:{\large\bfseries Figure \no{1}}},
      fit= (O) (H) (K)] (fig1) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8,sharp corners,rotate=35]
      \coordinate[label=left:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=right:$B$] (B) at (6, 0);
      \coordinate (M) at ($(A)!0.5!(B)$);
      \fill (M) circle (2pt);
      \coordinate (D1) at ($(M)!4cm!90:(B)$);
      \coordinate[label=right:$(d)$] (D2) at ($(M)!2cm!90:(A)$);
      \coordinate[label=above right:$H$] (H) at ($(D1)!0.2!(D2)$);
      \draw[thick] (A) node[cross=2pt] {} -- (B) node[cross=2pt] {};
      \path (A) -- (M) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {\faStar[regular]} -- (B) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {\faStar[regular]};
      \draw[thick,colorPrim,shorten >=-2mm,shorten <=-2mm] (D1) -- (D2);
      \node[cross=2pt,rotate=45] at (H) {};
      \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = A--M--D1};
      \node[inner sep=5mm,rounded corners, draw,
       label={above:{\large\bfseries Figure \no{2}}}, fit= (A) (B) (M) (D1) (D2) (H) ] (fig2) {
        };
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}